<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-4-2, translated into vi</message>
	<data>&lt;p&gt;Cán bộ nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ là người có trình độ từ cao đẳng trở lên trực tiếp tham gia và dành tối thiểu 10% thời gian vào hoạt động nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ thuộc các khu vực hoạt động sau:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Tổ chức nghiên cứu khoa học, tổ chức nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ được tổ chức dưới hình thức viện hàn lâm, viện, trung tâm, phòng thí nghiệm, trạm nghiên cứu, trạm quan trắc, trạm thử nghiệm và hình thức khác;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Cơ sở giáo dục đại học được tổ chức theo quy định của Luật Giáo dục đại học, Luật Giáo dục nghề nghiệp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Tổ chức dịch vụ khoa học và công nghệ được tổ chức dưới hình thức trung tâm, văn phòng, phòng thử nghiệm và hình thức khác;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Các cơ quan hành chính, đơn vị sự nghiệp khác;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Doanh nghiệp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Số cán bộ nghiên cứu quy đổi tương đương toàn thời gian (Full time equivalent-FTE) là số cán bộ có trình độ cao đẳng trở lên trực tiếp tham gia vào hoạt động nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ được quy đổi sang tương đương toàn thời gian dựa trên mức độ sử dụng thời gian dành cho nghiên cứu và phát triển trong năm thống kê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Một FTE là một người dùng toàn bộ (100%) thời gian làm việc của mình cho hoạt động nghiên cứu và phát triển trong 1 năm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Như vậy số người chỉ dành một phần thời gian cho hoạt động nghiên cứu khoa học và phát triểncông nghệ phải được tính quy đổi theo số người dành toàn bộ thời gian cho nghiên cứu và phát triển.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Để tính số lượng quy đổi, cần phải biết số người dành một phần thời gian và số tỷ lệ thời gian mà từng người dành cho nghiên cứu và phát triển. Nếu một người dành 30% thời gian cho hoạt động nghiên cứu và phát triển và dành thời gian còn lại cho hoạt động khác (như dạy học, quản lý hành chính ở trường đại học; hướng dẫn sinh viên) người đó chỉ được coi là tương đương 0,3 FTE. Tương tự, một cán bộ nghiên cứu khoa học và phát triểncông nghệ được tuyển dụng toàn thời gian nhưng chỉ làm việc 6 tháng cho đơn vị nghiên cứu khoa học và phát triểncông nghệthì người cán bộ này chỉ được tính tương đương 0,5 FTE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Để tính đượcsố FTE cần xác định được hệ số sử dụng thời gian cho nghiên cứu khoa học và phát triểncông nghệcủa mỗi nhóm người hoạt động nghiên cứu khoa học và phát triểncông nghệ.&lt;/p&gt;</data>
</root>
