<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 5-5-6, translated into vi</message>
	<data>&lt;p&gt;Chỉ tiêu được thu thập qua Tổng điều tra nông thôn, nông nghiệp (chu kỳ 10 năm, ngày 01 tháng 7, tiến hành vào các năm có số tận cùng là 5) và điều tra nông thôn, nông nghiệp giữa kỳ (chu kỳ 10 năm ngày 01 tháng 7, tiến hành vào các năm có số tận cùng là 0). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Loại điều tra:Tổng điều tra nông thôn, nông nghiệp và thuỷ sản năm 2016 được thực hiện theo phương pháp điều tra toàn bộ kết hợp với điều tra chọn mẫu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Điều tra toàn bộ: Điều tra toàn bộ đối với tất cả các đơn vị điều tra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Điều tra chọn mẫu:Điều tra chọn mẫu thực hiện đối với hộ ở khu vực nông thôn để thu thập thông tin phục vụ nghiên cứu chuyên sâu:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Điều tra chọn mẫu được thực hiện với số lượng mẫu khoảng trên 75.000 hộ ở&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;nông thôn (0,5% tổng số hộ ở nông thôn cả nước). Số lượng hộ mẫu được chọn đại diện&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;đến cấp tỉnh.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sử dụng danh sách địa bàn mẫu khu vực nông thôn từ kết quả Điều tra dân số và&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;nhà ở giữa kỳ năm 2014 để tiến hành chọn địa bàn mẫu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Phương pháp thu thập thông tin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Thực hiện phỏng vấn trực tiếp để thu thập thông tin tại các đơn vị điều tra sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tại hộ: Điều tra viên đến hộ, gặp trực tiếp chủ hộ để phỏng vấn, ghi phiếu. Trường hợp chủ hộ không có mặt tại hộ thì có thể phỏng vấn thành viên khác của hộ nếu thành viên đó có thể trả lời đầy đủ, chính xác các thông tin trong phiếu điều tra;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tại trang trại: Điều tra viên đến trang trại gặp trực tiếp chủ trang trại để phỏng vấn, ghi phiếu. Trường hợp chủ trang trại không có mặt tại trang trại thì có thể phỏng vấn người được giao quản lý trang trại;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tại UBND xã: Điều tra viên phỏng vấn trực tiếp đại diện lãnh đạo UBND xã và các công chức liên quan (Văn phòng - Thống kê, Địa chính - Xây dựng, Tài chính - Kế toán, Tư pháp - Hộ tịch, Văn hoá - Xã hội, Khuyến nông,…).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;+ Thực hiện thu thập thông tin gián tiếp đối với các đơn vị điều tra sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ban quản lý khu nhà ở cho công nhân ở khu vực nông thôn;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Văn phòng điều phối Chương trình mục tiêu quốc gia xây dựng nông thôn mới tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sở Nông nghiệp và Phát triển nông thôn;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tổ chức cấp chứng nhận VietGAP và tương đương do các cơ quan của Bộ Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn chỉ định;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Các đơn vị có hoạt động sản xuất nông, lâm nghiệp và thủy sản do Bộ Quốc phòng quản lý.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Thông tin chi tiết về Tổng điều tra nông thôn, nông nghiệp và thủy sản 2016 truy cập theo đường link: https://www.gso.gov.vn/thong-tin-dieu-tra/&lt;/p&gt;</data>
</root>
