<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-6-1, translated into vi</message>
	<data>&lt;p&gt;Mục tiêu 8: Đảm bảo tăng trưởng kinh tế bền vững, toàn diện, liên tục; tạo việc làm đầy đủ, năng suất và việc làm tốt cho tất cả mọi người&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mục tiêu 8.6: Đến năm 2030, giảm đáng kể tỷ lệ thanh niên không có việc làm, không đi học hoặc đào tạo. Chủ động thực hiện hiệu quả Hiệp ước Việc làm Toàn cầu của ILO (Mục tiêu 8.6 và Mục tiêu 8.b toàn cầu)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu 8.6.1. Tỷ lệ người từ 15-30 tuổi hiện không có việc làm, không đi học hoặc không được đào tạo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tháng 6/2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tổng cục Thống kê&lt;/p&gt;&lt;p&gt;54 Nguyễn Chí Thanh, Đống Đa, Hà Nội&lt;/p&gt;&lt;p&gt;banbientap@gso.gov.vn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tỷ lệ người từ 15-30 tuổi hiện không có việc làm, không đi học hoặc không được đào tạo là phần trăm người từ 15-30 tuổi hiện không có việc làm, không đi học hoặc không được đào tạo trong tổng số người từ 15-30 tuổi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bảng danh mục các đơn vị hành chính Việt Nam ban hành kèm theo Quyết định số 124/2004/QĐ-TTg ngày 08/7/2004 của Thủ tướng Chính phủ và những thay đổi được Tổng cục Thống kê cập nhật đến thời điểm 31/12/2019).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Điều tra lao động và việc làm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Đây là cuộc điều tra chọn mẫu được quy định trong Chương trình điều tra thống kê quốc gia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Điều tra Lao động việc làm là điều tra chọn mẫu với cỡ mẫu bảo đảm các ước lượng thống kê cho cấp vùng, thành phố Hà Nội, thành phố Hồ Chí Minh theo quý và cho cấp tỉnh theo năm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Điều tra chọn mẫu áp dụng phương pháp chọn mẫu phân tầng hai giai đoạn:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Giai đoạn 1: Xã định số địa bàn mẫu; phân bổ địa bàn mẫu dựa trên danh sách địa bàn mẫu chủ của Tổng điều tra dân số và nhà ở 2019 tại mỗi tỉnh theo 2 tầng cho khu vực thành thị và nông thôn; thực hiện chọn các địa bàn theo phương pháp xác suất tỷ lệ thuận với quy mô hộ của địa bàn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Giai đoạn 2: Chọn hộ mẫu tại mỗi địa bàn điều tra mẫu được chọn ở giai đoạn 1 theo phương pháp ngẫu nhiên hệ thống.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Phương pháp thu thập thông tin: Phương pháp phỏng vấn trực tiếp sử dụng phiếu điện tử được cài đặt trên máy tính bảng hoặc điện thoại thông minh của điều tra viên. Điều tra viên đến từng hộ để hỏi người cung cấp thông tin và ghi đầy đủ các câu trả lời vào phiếu điện tử.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mục đích: Thu thập thông tin phản ánh thực trạng nguồn lao động và việc làm nhằm phục vụ yêu cầu quản lý, khai thác sử dụng có hiệu quả và phát triển hợp lý nguồn lực thị trường lao động; phục vụ tính toán các chỉ tiêu thống kê lao động, việc làm được quy định trong hệ thống chỉ tiêu thống kê quốc gia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; năm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tổng cục Thống kê&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tổng cục Thống kê&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tỷ lệ thanh niên không có việc làm, không đi học và không được đào tạo (tỷ lệ NEET của thanh niên) cung cấp một thước đo về thanh niên không tham gia hệ thống giáo dục, không được đào tạo và không có việc làm, và do đó đóng vai trò là thước đo rộng hơn về những người tham gia thị trường lao động thanh niên tiềm năng.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ có số liệu của tỷ lệ thanh niên từ 15-24 tuổi không việc làm, không đi học hàng năm từ 2014-2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Nguồn công bố: Báo cáo quốc gia năm 2020 tiến độ 5 năm thực hiện các mục tiêu phát triển bền vững. Số liệu từ Tổng cục Thống kê)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu này tương ứng với chỉ tiêu SDG toàn cầu “8.6.1. Proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training”. Nội dung của chỉ tiêu Việt Nam và toàn cầu giống nhau do vậy số liệu của Việt Nam bảo đảm so sánh quốc tế.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Chương trình điều tra thống kê quốc gia ban hành theo Quyết định số 43/2016/QĐ-TTg ngày 17 tháng 10 năm 2016 của Thủ tướng Chính phủ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Thông tư số 03/2019/TT-BKHĐT ngày 22/01/2019 quy định Bộ chỉ tiêu thống kê phát triển bền vững của Việt Nam;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Báo cáo quốc gia năm 2020 tiến độ 5 năm thực hiện các mục tiêu phát triển bền vững&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
