<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 14-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"/>
			<language lang="vi">&lt;p&gt;Mục tiêu 14: Bảo tồn và sử dụng bền vững đại dương, biển và nguồn lợi biển đểphát triển bền vững&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mục tiêu 14.5: Đến năm 2030, diện tích các khu bảo tồn biển và ven biển đạt 3-5% diện tích tự nhiên, dựa trên cơ sở khoa học và phù hợp với luật pháp quốc gia và quốc tế (mục tiêu 14.5 toàn cầu)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu 14.5.1. Diện tích các khu vực bảo tồn biển&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tháng 6/2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số 2, Ngọc Hà, Ba Đình, Hà Nội&lt;/p&gt;&lt;p&gt;trangtin@mard.gov.vn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Các khu bảo tồn biển nhằm bảo vệ các hệ sinh thái, các loài thủy sinh vật biển có giá trị kinh tế, khoa học; góp phần phát triển kinh tế biển, cải thiện sinh kế của cộng đồng ngư dân các địa phương ven biển.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diện tích các khu bảo tồn biển là diện tích của phần biển, đảo, quần đảo, ven biển của các khu bảo tồn biển để bảo vệ đa dạng sinh học biển.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dữ liệu hành chính của Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;năm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu đo lường kết quả trong việc bảo tồn, khôi phục, sử dụng bền vững các hệ sinh thái biển.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số liệu có sẵn cho năm 2014 và 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Nguồn công bố: Báo cáo tình hình thực hiện các mục tiêu phát triển bền vững của Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu SDG toàn cầu tương ứng “14.5.1: Coverage of protected areas in relation to marine areas”. Tuy nhiên, chỉ tiêu toàn cầu xác định độ che phủ của các diện tích cần bảo vệ liên quan đến các khu vực biển thể hiện xu hướng theo thời gian trong tỷ lệ phần trăm, trong khi chỉ tiêu của Việt Nam chỉ tính diện tích các khu vực bảo tồn biển&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thông tư số 03/2019/TT-BKHĐT ngày 22/01/2019 quy định Bộ chì tiêu thống kê phát triển bền vững của Việt Nam;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
