<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 3-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="vi">&lt;p&gt;Mục tiêu 3: Bảo đảm cuộc sống khỏe mạnh và tăng cường phúc lợi cho mọi người ở mọi lứa tuổi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mục tiêu 3.2: Đến năm 2030, chấm dứt các bệnh dịch AIDS, lao, sốt rét và các bệnh nhiệt đới bị lãng quên; phòng chống bệnh viêm gan, các dịch bệnh do nguồn nước và các bệnh truyền nhiễm khác (Mục tiêu 3.3 toàn cầu)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu 3.2.2. Số ca mắc mới lao trên một trăm nghìn dân&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tuberculosis incidence [3.3.2] SH_TBS_INCD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tháng 6/2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Y tế&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số 138A Giảng Võ - Ba Đình - Hà Nội&lt;/p&gt;&lt;p&gt;banbientap@moh.gov.vn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số ca mắc mới lao trên một trăm nghìn dân là số ca bệnh lao mới được phát hiện (tất cả các dạng bệnh lao, kể cả trường hợp người nhiễm HIV) trên một trăm nghìn dân trong năm xác định.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;trên 1000 người không bị nhiễm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bảng danh mục các đơn vị hành chính Việt Nam ban hành kèm theo Quyết định số 124/2004/QĐ-TTg ngày 08/7/2004 của Thủ tướng Chính phủ và những thay đổi được Tổng cục Thống kê cập nhật đến thời điểm 31/12/2019)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chế độ báo cáo thống kê do Bộ Y tế ban hành (Báo cáo định kỳ hàng năm của cơ sở y tế - Dự án phòng chống Lao, bệnh viện Phổi Trung ương)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Y tế ban hành biểu mẫu báo cáo thống kê gửi các cơ sở y tế, Sở Y tế các tỉnh/thành phố trực thuộc Trung ương thu thập. Định kỳ, các cơ sở y tế, Sở Y tế gửi lại số liệu cho Bộ Y tế tổng hợp. Một đơn vị thuộc Bộ Y tếđược giao nhiệm tổng hợp số liệu từ cấp Sở gửi lên&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Năm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Y tế&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Y tế&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Phản ánh xu hướng dịch tễ của các vùng, địa phương và quốc gia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Xây dựng kế hoạch chăm sóc, điều trị và quản lý bệnh nhân lao nhằm hạn chế sự lây lan và giảm tử vong do mắc lao&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Chỉ có thể tính toán chính xác tỷ lệ mắc lao phổi AFB(+) mới phát hiện trong địa phương khi hệ thống y tế hoạt động tốt và báo cáo đầy đủ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Số liệu ước tính mới mắc lao thường thấp hơn thực tế trừ những nước có hệ thống giám sát tốt và đa số các trường hợp bệnh đều được thông báo cho chương trình phòng chống lao hay WHO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số liệu có sẵn hàng năm từ 2012-2019 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Không có số liệu theo từng phân tổ chi tiết cho chỉ tiêu này.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Nguồn công bố: Báo cáo quốc gia năm 2020 tiến độ 5 năm thực hiện các mục tiêu phát triển bền vững. Số liệu từ Bộ Y tế)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Phản ánh chỉ tiêu toàn cầu “3.3.2 Tuberculosis incidence per 100,000 population” (Tỷ lệ mắc mới của bệnh lao trên 100.000 dân). Khái niệm và phương pháp tính của 2 chỉ tiêu giống nhau tuy nhiên chỉ tiêu toàn cầu không phân tổ theo: Vùng; tỉnh/thành phố trực thuộc Trung ương mà phân tổ theo giới tính và độ tuổi (trẻ em và người lớn).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Thông tư số 03/2019/TT-BKHĐT ngày 22/01/2019 quy định Bộ chỉ tiêu thống kê phát triển bền vững của Việt Nam;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
