<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 3-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"> &lt;p&gt; Goal 3: Ensure healthy lives and enhance well-being for people of all ages &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Target 3.5: By 2030, annually continue to control and reduce traffic accidents on all three criteria, number of cases, number of deaths and number of injured people (Global target 3.6) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Indicator 3.5.1. Number of traffic accidents; number of dead and injured traffic accidents &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Number of deaths rate due to road traffic injuries [3.6.1] SH_STA_TRAFN &lt;/p&gt; &lt;p&gt; June 2021 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Public Security. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 44 Yet Kieu - Hoan Kiem - Hanoi &lt;/p&gt; &lt;p&gt; A traffic accident is an unexpected event, beyond the subjective will of human beings, occurring when traffic participants are operating on public roads, special-use roads or at intersections. public transport (referred to as the traffic network: road, railway, waterway, air), but due to subjective reasons, violation of traffic safety rules or encountering unexpected situations and incidents. unpredictably, causing certain damage to life, human health or property. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; One or more consecutive collisions between traffic participants at a certain place is called a traffic accident. A traffic accident occurs to one or more objects in traffic. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Traffic accidents cause damage to people and property. The number of people affected by traffic accidents includes those injured and killed by traffic accidents. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Traffic accident deaths include all deaths caused by traffic accidents. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Injured people are those who suffer physical and mental injuries due to the direct impact of traffic accidents, affecting their normal lives. Cases of shock or mental impact due to an event affecting the family and self are not counted as the number of people injured. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Number of people injured in traffic accidents includes the total number of injured people requiring treatment due to traffic accidents. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Number &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The list of administrative units in Vietnam issued together with the Prime Minister&apos;s Decision No. 124/2004/QD-TTg dated July 8, 2004 and the changes updated by the General Statistics Office to date December 31, 2019) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; National level statistical reporting mode. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; According to the provisions of Decree No. 60/2018/ND-CP dated April 20, 2018 promulgating the National Statistical Reporting Regulation, the Ministry of Public Security is responsible for collecting the form “002. H/BCB-CA-Traffic accident”. The reporting period is June, month and year. Periodically, the Ministry of Public Security collects data and sends it to the General Statistics Office. According to the provisions of the Law on Statistics, the General Statistics Office is responsible for appraising data on national statistical indicators implemented by the Ministry of Public Security and disclosing information. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Year &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Public Security. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Public Security. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The indicator reflects the current situation, extent and consequences of traffic accidents, serving as a basis for management agencies to develop policies to enhance traffic order and safety and social order throughout the country. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Data from the Ministry of Public Security only records on-site deaths due to traffic accidents, not fully reflecting all traffic deaths. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; + Annual road traffic accident data from 2010-2019 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; + Annual railway traffic accident data from 2017-2019 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; + Annual water traffic accident data from 2016-2019 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; (Published source: Statistical yearbook publishes only general data on traffic accidents; Ministry of Public Works reports data disaggregated by road type and province/city directly under the Central Government). &lt;/p&gt; &lt;p&gt; SDG Global Spending Indicator“3.6.1.Death rate due to road traffic injuries”. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Comparison of international and Vietnamese indicators &lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
   &lt;tbody&gt;
     &lt;tr&gt;
       &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; &lt;strong&gt; International Indicator &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Vietnam indicator &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
     &lt;/tr&gt;
     &lt;tr&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Target name &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Road traffic accident death rate &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Number of traffic accidents; number of dead and injured traffic accidents &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
     &lt;/tr&gt;
     &lt;tr&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Calculation method &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Calculate the number of deaths due to fatal road traffic accidents per 100,000 people &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Count: &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; - traffic accident &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; - Dead, injured in traffic accidents &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; - People injured in traffic accidents &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
     &lt;/tr&gt;
     &lt;tr&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; Split &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
         &lt;p&gt; WHO disaggregation by road user, age, sex, income group and region &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt; - Type of accident (road/railway/waterway); &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; - Province/city directly under the Central Government. &lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
     &lt;/tr&gt;
   &lt;/tbody&gt;
 &lt;/table&gt; &lt;p&gt; - Decree No. 60/2018/ND-CP dated April 20, 2018 promulgating the national statistical reporting regime &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; - Circular No. 03/2019/TT-BKHĐT dated January 22, 2019 stipulating the set of statistical indicators for sustainable development of Vietnam; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; - &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/metadata/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="vi">&lt;p&gt;Mục tiêu 3: Bảo đảm cuộc sống khỏe mạnh và tăng cường phúc lợi cho mọi người ở mọi lứa tuổi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mục tiêu 3.5: Đến năm 2030, hàng năm tiếp tục kiềm chế và giảm tai nạn giao thông trên cả ba tiêu chí, số vụ, số người chết và số người bị thương (Mục tiêu 3.6 toàn cầu)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu 3.5.1. Số vụ tai nạn giao thông; số người chết, bị thương do tai nạn giao thông&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Number of deaths rate due to road traffic injuries [3.6.1] SH_STA_TRAFN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tháng 6/2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Công an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44 Yết Kiêu - Hoàn Kiếm - Hà Nội&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tai nạn giao thông là sự kiện bất ngờ, nằm ngoài ý muốn chủ quan của con người, xảy ra khi các đối tượng tham gia giao thông đang hoạt động trên đường giao thông công cộng, đường chuyên dùng hoặc ở các địa bàn giao thông công cộng (gọi là mạng lưới giao thông: Đường bộ, đường sắt, đường thủy, đường hàng không), nhưng do chủ quan, vi phạm các quy tắc an toàn giao thông hoặc do gặp phải các tình huống, sự cố đột xuất không kịp phòng tránh, đã gây ra những thiệt hại nhất định cho tính mạng, sức khỏe con người hoặc tài sản.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Một lần hoặc nhiều lần va chạm liên tiếp giữa các đối tượng tham gia giao thông tại một địa điểm nhất định thì được gọi là một vụ tai nạn giao thông. Vụ tai nạn giao thông xảy ra đối với một hoặc nhiều đối tượng tham gia giao thông.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tai nạn giao thông gây ra hậu quả làm thiệt hại về người và tài sản. Số người bị tai nạn giao thông gồm những người bị thương và chết do tai nạn giao thông gây ra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Người chết do tai nạn giao thông gồm toàn bộ số người bị chết do các tai nạn giao thông gây ra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Người bị thương là những người bị tổn thương về thể xác và tâm trí do ảnh hưởng trực tiếp của tai nạn giao thông, làm ảnh hưởng đến cuộc sống bình thường. Những trường hợp bị sốc hoặc ảnh hưởng đến tâm trí do biến cố ảnh hưởng đến gia đình và bản thân không được tính là số người bị thương.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Số người bị thương do tai nạn giao thông gồm toàn bộ số người bị thương phải điều trị do tai nạn giao thông gây ra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số lượng&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bảng danh mục các đơn vị hành chính Việt Nam ban hành kèm theo Quyết định số 124/2004/QĐ-TTg ngày 08/7/2004 của Thủ tướng Chính phủ và những thay đổi được Tổng cục Thống kê cập nhật đến thời điểm 31/12/2019)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chế độ báo cáo thống kê cấp quốc gia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Theo quy định tại Nghị định số 60/2018/NĐ-CP ngày 20/4/2018 ban hành Chế độ báo cáo thống kê cấp quốc gia được ban hành theo, Bộ Công An chịu trách nhiệm thu thập biểu mẫu “002.H/BCB-CA-Tai nạn giao thông”. Kỳ báo cáo là tháng 6 tháng, năm. Định kỳ, Bộ Công An tổng hợp số liệu gửi về Tổng cục Thống kê. Theo quy định của Luật Thống kê, Tổng cục Thống kê có trách nhiệm thẩm định số liệu các chỉ tiêu thống kê quốc gia do Bộ Công An thực hiện và công bố thông tin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Năm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Công an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bộ Công an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu phản ánh thực trạng, mức độ và hậu quả của tai nạn giao thông, làm căn cứ để cơ quan quản lý xây dựng chính sách tăng cường trật tự, an toàn giao thông và trật tự xã hội trong cả nước.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Số liệu từ Bộ Công an chỉ ghi nhận những ca tử vong tại chỗ do tai nạn giao thông, chưa phản ánh đầy đủ tất cả các trường hợp tử vong do tai nạn giao thông.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+ Số liệu về tai nạn giao thông đường bộ có hàng năm từ 2010-2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Số liệu về tai nạn giao thông đường sắt có hàng năm từ 2017- 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ Số liệu về tai nạn giao thông đường thủy có hàng năm từ 2016-2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Nguồn công bố: Niên giám thống kê chỉ công bố số liệu chung về tai nạn giao thông; Bộ Công án báo cáo số liệu phân tổ theo loại đường và tỉnh/thành phố trực thuộc Trung ương).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chỉ tiêu tương ứng với chi tiêu toàn cầu SDG“3.6.1.Death rate due to road traffic injuries” (Tỷ lệ tử vong do tai nạn giao thông đường bộ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So sánh chỉ tiêu quốc tế và Việt Nam&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chỉ tiêu quốc tế&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chỉ tiêu Việt Nam&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tên chỉ tiêu&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tỷ lệ tử vong do tai nạn giao thông đường bộ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Số vụ tai nạn giao thông; số người chết, bị thương do tai nạn giao thông&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Phương pháp tính&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tính số ca tử do tai nạn giao thông đường bộ gây chết người trên 100.000 dân&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tính số lượng:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;- vụ tai nạn giao thông&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;- Người chết, bị thương do tai nạn giao thông&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;- Người bị thương do tai nạn giao thông&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Phân tổ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Phân tổ theo người sử dụng đường bộ, tuổi, giới tính, nhóm thu nhập và khu vực của WHO&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;- Loại tai nạn (đường bộ/đường sắt/đường thuỷ);&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;- Tỉnh/thành phố trực thuộc Trung ương.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;p&gt;- Nghị định số 60/2018/NĐ-CP ngày 20/4/2018 ban hành Chế độ báo cáo thống kê cấp quốc gia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Thông tư số 03/2019/TT-BKHĐT ngày 22/01/2019 quy định Bộ chỉ tiêu thống kê phát triển bền vững của Việt Nam;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
