<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"> &lt;p&gt; This indicator is not collected through the National Statistical Survey Program, but through the GATS survey. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The Global Survey of Adult Tobacco Use (GATS for short) is a global benchmark survey aimed at systematically monitoring adult tobacco use (&lt;p&gt;). both smoked and smokeless tobacco) and monitor basic indicators of tobacco harm prevention and control activities in countries. Worldwide, the GATS investigation is financially supported by the Bloomberg Initiative to reduce tobacco use globally. Organizations participating in the GATS investigation include: World Health Organization (WHO), Centers for Disease Control and Prevention (CDC), CDC Foundation, Johns Hopkins Bloomberg School of Public Health and coordination with the focal point of each country. The first GATS survey was conducted in 15 countries, the second time the GATS survey was conducted in 6 countries. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; In Vietnam, the GATS survey was conducted for the first time in 2010. The results of the 2010 GATS survey provided important information for advocacy, development and implementation of drug harm control policies. leaves. To update information on the prevention and control of tobacco harms in Vietnam in 2015, the second GATS survey conducted in Vietnam was timely to assess the current status of tobacco use in humans. adults over the age of 15, support to assess progress and orientation for policy development and propose appropriate interventions in the near future on tobacco harms prevention and control. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="vi">&lt;p&gt; Chỉ tiêu này không được thu thập qua Chương trình điều tra thống kê quốc gia mà được thu thập qua điều tra GATS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Điều tra toàn cầu về tình hình sử dụng thuốc lá ở người trưởng thành (gọi tắt là điều tra GATS) là một điều tra chuẩn toàn cầu nhằm giám sát một cách có hệ thống tình hình sử dụng thuốc lá ở người trưởng thành (cả thuốc lá có khói và thuốc lá không khói) và theo dõi các chỉ số cơ bản về hoạt động phòng, chống tác hại của thuốc lá tại các nước. Trên thế giới, điều tra GATS được hỗ trợ tài chính từ chương trình Sáng kiến Bloomberg nhằm giảm thiểu việc sử dụng thuốc lá trên toàn cầu. Các tổ chức tham gia thực hiện điều tra GATS gồm: Tổ chức Y tế thế giới (WHO), Trung tâm Kiểm soát và phòng ngừa dịch bệnh (CDC), Quỹ CDC Foundation, Đại học Y tế công cộng Jonhs Hopkins Bloomberg và phối hợp với cơ quan đầu mối của mỗi quốc gia. Điều tra GATS lần đầu tiên được thực hiện tại 15 nước, lần 2 điều tra GATS được hiện tại 6 nước.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tại Việt Nam, điều tra GATS được thực hiện lần đầu tiên vào năm 2010. Kết quả điều tra GATS năm 2010 đã cung cấp những thông tin quan trọng cho việc vận động xây dựng và thực hiện chính sách phòng chống tác hại của thuốc lá. Để cập nhật các thông tin về Phòng, chống tác hại của thuốc lá tại Việt Nam năm 2015, điều tra GATS lần thứ hai được thực hiện tại Việt Nam đã kịp thời nhằm đánh giá thực trạng sử dụng các sản phẩm thuốc lá ở người trưởng thành trên 15 tuổi, hỗ trợ đánh giá tiến độ và định hướng cho xây dựng chính sách và đề xuất các giải pháp can thiệp phù hợp trong thời gian tới về phòng, chống tác hại của thuốc lá.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
